由五個月嘅狗暴到中大事件 - 論律法對權力制衡嘅重要性

老老實實
班狗可以搞到全城近七成人支持重組警隊嘅（民調）
最大原因係因為佢哋無紀律
應該話係狗隊前線冇咗紀律 有法不依
而狗隊高層到政府都不斷死攬佢哋 毫無依法問責處置之舉
所以班狗就一直係度作惡 變本加厲
由當初 612 亂棍毆打手足
到而家當街打咬普通市民 強姦謀殺
失去狗性
警暴問題歸根究底都係因為無需要對人民負責嘅政府唔對警察嘅權力作出法律所定下嘅制衡所致的

而我哋作為一支追求民主自由嘅正義之師
係絕對唔容許犯下佢哋嘅錯誤
更加無好似佢哋咁犯下如此天大錯誤仲可以留係度嘅本錢

睇返中大事件
雖然中大嘅手足於 1112 嘅大戰中大展雄風
成功抵禦班狗嘅攻擊（雖然係慘勝）
但係係隨後嘅陣地戰中
就開始出現咗呢幾個月以來因為無陣地所以先無出現嘅問題
戰區內有唔少嘅紀律問題發生咗
例如炒車、爆校內建築物玻璃以至恐嚇使用火魔
呢啲都係對抗爭無好處而又會傷害到手足嘅行為
唔係一件好嘅事嚟
而個原因好大程度上係因為我哋無係一啲規則問題上攞到共識

一開始提出不分化、不割席嘅方針
係為咗避免好似當年雨傘運動咁成班篤灰撚阻9住晒
給予手足升級行動嘅空間
但係咁樣並唔係一種對無紀律行為嘅默許
唔係俾手足可以胡亂使用武力嘅 consent
我好擔心如果唔對一啲大家共同嘅底線作出釐清嘅話
我哋都可能會好似班狗咁俾人唾棄

所以我想係度提出下面幾點可能會比較多人接受到嘅條文
比較容易攞到共識嘅
拋磚引玉
希望大家可以討論到一個共識出嚟
或者再由各位 tg channel/group admin 係大家攞到共識之後再 confirm 一下

1. 以下物件以及它的物件不受下列條文保護：
- 港共狗官及狗隊成員、以及其有關人士
- 對我方進行間接或直接傷害、以及攻擊我方之人士
- 對上述人士進行保護者
1. The following objects and its objects are not protected under the following terms:
- Popo, HK Communist officials and those related to them
- Those who directly or indirectly causes harm to us, or those attack us
- Those who protect the objects mentioned above

2. 在非無可避免的情況下，不對我方人員及其財產使用武力。
2. No use of force in any unnecessary condition to our people, and our properties.

3. 在任何情況下，不對民居底下的地舖使用火系魔法。應避免以火魔法進行裝修。
3. In any condition no use of fire magic to any ground floor shops under civilian house. The use of fire magic should be prevented in repairing service.

（呢個應該再斟酌一下）
4. 應避免裝修純粹低調發表藍絲言論的店鋪。
4. Repairing service against shops that only had performed pro-blue speech in a low profile manner should be prevented.

（呢個都應該斟酌一下，主要係針對應唔應該對清理路障嘅人士（港豬/藍絲）使用武力，好似俾方向報影到有手足攞箭對住佢哋）
5. 應避免對沒有作出攻擊行為的普通市民展示或使用武力
5. Use of force or show of force against non-attacking citizens should be prevented.

下面交返俾大家討論下

輕輕一推

推呀

pish

推

寫得幾好，不過你要諗下點樣可以推廣，令大家遵守，但又唔會成為「大台」
類似既規則其實之前都有人寫過

所以要係呢到傾下先
傾個絕大部分人都覺得接受到嘅版本出嚟
然後等覺 tg gp 再傾
然後等啲 channel endorse？

其實民主政制就係咁
唔啱傾到啱
慢慢協商妥協先係出路

Seems legit

Also respect the indigenous

支持樓主

共識對行動上係好重要

推

大家幫手推上熱門
要救返呢場運動

身份捉鬼係唔可行的
但係用規則限制住啲鬼先有用

push

1. 以下物件以及它的物件不受下列條文保護：
- 港共狗官及狗隊成員、以及其有關人士
- 對我方進行間接或直接傷害、以及攻擊我方之人士
- 對上述人士進行保護者

我想講間接呢樣野太空泛
我所有人都可以兜到係間接傷害我方
同埋連保護者都包埋唔應該
richard scotford當日都有保護個環時國安
如果係今日既話俾人私了埋一份

其實第三條即係左膠
係為左膠下咗個定義

當然法律所規限嘅不嬲都係最低限度嘅嘢
淨係你出街屌人老母嘅話唔會犯法
但係人哋可能會嬲起上嚟起你底上連登

我都覺得其實係好闊嘅定義
只係想攞個最小公約數
不違法嘅嘢唔代表做得

所以要傾

利申我覺得左膠其實拉開就算
不傷害手足

gchi

推，好好嘅方向

推一推先

放心，規矩唔等於大台

同意

我諗第4同第5點係和理非最重視既，尤其係第5點

同埋火燒阿叔單野，太過火啦，我明係佢搞手足在先，但唔需要出動到火魔法

和理非會緊張呢啲
不過勇武可能唔同意？
所以要斟酌一下

留名

我身邊大多數都係和理非
勇武好多行為佢地都可以接受，唔會批評
唯獨阿叔自燃呢一單，過左好多人既底線
連登同溫層或者個個都拍曬手
但我相信都有一部分人係覺得有問題，但唔想割蓆，所以唔出聲

pish。

推推推推推

其實我覺得個阿伯扮狗係抵死
但係佢點睇都唔似狗
唔係狗嘅話唔應該用火

休班狗點搞都無所謂
怨有頭債有主

ok

推推推 最近似乎過左火 係時候要證明 我地反抗黃不是為左為所欲為 而係對準政權

同意，除非佢係刀手果D ，否則用其他方法制服佢

推！！！

其實不分化，不割蓆，兄弟爬山，各自努力都係之前嘅一啲共識，但講緊係幾個月前，所以當對家不斷改變策略借機搞內部分化，我地都應該要發展出新嘅共識去應對

再幫你推

其實如果我哋處理得好嘅話
唔單只可以止鬼亂

同時可以慢慢發展一個議會
同埋慢慢發展一套我哋嘅習慣法出嚟
然後等真勇武巴去執法
捉下賊咁
反正班藍狗好耐都未出現過
張建宗都話係無政府狀態
幫助我哋贏返民眾支持
我哋要將私了帶到去真罪犯身上
咁係最基本嘅秩序同法治
俾人睇到真勇武巴絕對有能力去捍衛秩序
當然呢個係長遠發展

短期嚟講
我覺得我哋可以文宣一下
為今個星期嘅過火行為道歉
同埋表示係仔細檢討之後會改過
串返班狗官咁耐都無搞過獨立調查委員會
同時將擬定咗嘅條文宣傳開去
宣揚我哋係有紀律嘅正義之師
將班鬼嘅行為排除出去
贏返啲民心返黎
呢個星期嘅行為其實真係大量消耗民意

嚴紀律乃岳飛岳家軍4大戒條之一
我哋好應效法

規條必需簡而清，戰爭情況下太多，太冗長戒條只令大家反感，例如訂下5大戒條

要大力宣揚，務求同5大素求一樣，人人記得

犯戒者應由和理非勸喻，勇武手足切勿動燥，以免分化發生。和理非手足應用唐三藏式提醒犯戒者港共先係敵人，手足已死已被姦，要齊上齊落，5大戒條人人守

個人提意宣傳口號：
我哋唔係黑警禽獸，我哋有紀律

其實對家知道呢個缺口好耐
不過一直 be water 利用唔到
但係今次打陣地戰出晒嚟

最尾個宣傳口號好緊要
紀律紀律紀律

推
可能訂少少紀律規條會好d

大家幫手推上熱門
希望手足tmr起身會見到

我相信無同路人會撐狗，所以我強調我哋唔係黑警禽獸，我哋有紀律。係提醒大家唔好變做狗

Push

其實直接話
正義之師，違紀必究
要重新建立返個形象
話就話唔割
但係好多人都睇唔過眼

tuituitui

推！！！！大家可以傾

傾個共識唔算大台嘅

唐三藏式提醒 我準備好啦

可唔可以入嚟幫推重開 post
呢個推唔郁

[重開] 以律法制衡班鬼 不如大家入嚟傾下點樣制定規則去行事

唔可以入嚟幫推重開 post
呢個推唔郁

[重開] 以律法制衡班鬼 不如大家入嚟傾下點樣制定規則去行事

推
權力得唔到制衡=人治
唔割依靠前線自律，不過無人割好易多似黑警一樣失控。輸咗條橋，希望可以提醒手足嘅良心同理智呀。

exactly

唔可以入嚟幫推重開 post
呢個推唔郁

[重開] 以律法制衡班鬼 不如大家入嚟傾下點樣制定規則去行事

可以入嚟幫推重開 post
呢個推唔郁

[重開] 以律法制衡班鬼 不如大家入嚟傾下點樣制定規則去行事

推
唔係割唔割既問題
而係有紀律 humble 不傷及無辜 一直都係我地引以為傲既優點

為我方定出底線?